---
layout: post
title: Cara Mendapatkan Sertifikat Fundamental Linux Administration Gratis dari Cybrary
date: '2017-05-07'
author: Samsul Maarif
categories: blog
tags:
- Linux
- Sertifikat
cover-img: 
- "/img/festival-destika-2015.jpg" : "Pantai Tanjung Tinggi, Belitung Timur (2015)"
share-img: "/img/sertifikat-fundamental-linux-administration.png"
---

![Sertifikat Fundamental Linux Administration](/img/sertifikat-fundamental-linux-administration.png "Sertifikat Fundamental Linux Administration")

Di sebuah grup WhatsApp, saya sempat sharing tentang cara mendapatkan sertifikat seperti yang tertulis di judul. Saya tuliskan, jika peminatnya ada minimal 5 orang. Postingan berikut merupakan teks yang pernah saya share di sana.

> Nah, sesuai janji saya karena peminatnya sudah ada minimal 5. Saya akan tuliskan cara mendapatkan sertifikat tersebut.

## Prasyarat :
- Memiliki email yang masih aktif
- Koneksi internet yang stabil
- Pemahaman bahasa Inggris yang cukup, namun Anda dapat meminta bantuan google translate jika Anda tidak memahami soalnya. Karena semua materi dan soal menggunakan bahasa Inggris. 
- Memiliki pengetahuan tentang materi yang akan diambil sertifikasinya

## Caranya :
1. Mendaftar akun di https://www.cybrary.it/
2. Pilih Course **Fundamental Linux Administration** -> https://www.cybrary.it/skill-certification-course/fundamental-linux-administration-certification-training-course
3. Anda dapat mempelajari dulu materinya dengan klik **Start Course**
4. Atau jika Anda cukup percaya diri, Anda dapat langsung ambil testnya dengan klik **Skip to Exam**
5. Ketentuan soal :
   - Jumlah soal sebanyak 40 butir
   - Waktu 60 menit
   - Nilai minimal untuk mendapatkan sertifikat adalah **70%**
6. Untuk mulai mengerjakan soal, klik **Buy Now**, harga normal untuk mengambil test ini adalah **$10**. Namun Anda dapat mengambilnya secara bebas biaya dengan menggunakan kode **FREESCT1** pada **Coupon Code**. Masukkan kode kupon, tunggu beberapa saat hingga formulir **PayPal** dan **CC** hilang.
7. Dengan kode tersebut, Anda dapat megambil test tersebut tanpa biaya + _jika Anda gagal_, Anda memiliki **1 kesempatan** untuk mengulang test tersebut.
8. Soal berupa pilihan ganda, akan ditampilkan 1 soal per halaman. Jadi, Anda harus mengeklik tombol **Next Question** untuk maju ke soal berikutnya.
9. Seperti halnya saat UNBK kemarin (termasuk di Woka), ada opsi jika Anda masih ragu-ragu mengerjakan suatu soal yaitu dengan memberi bendera (**flag this question**) yang terletak di bawah, di antara tombol **next** dan **previous**.
10. Kerjakan dengan hati-hati.
11. Selamat mencoba

## Catatan: 
- Saya hanya berbagi dan tidak menyediakan konsultasi seputar materi seputar Cybrary dan course-nya, maupun soal, apalagi jawaban. Jadi, untuk hal ini silakan dipelajari dan dicari sendiri.
- Kode kupon **hanya berlaku 1 kali** pemakaian. 
- Sertifikat akan keluar jika Anda berhasil mendapatkan nilai minimal 70%, 
- Sertifikat **tidak** dikirim ke email, melainkan akan muncul di halaman web dalam bentuk PDF. 
- Oiya, pastikan Anda juga mengisi **Nama Lengkap** Anda di halaman profil, karena nama itu yang akan tercetak di sertifikat.
- Anda dapat mencetak sertifikat tersebut dengan printer jika dibutuhkan.
- tombol, menu, maupun teks mungkin berbeda saat Anda mencoba. Karena saya menulis ini berdasarkan apa yang saya ingat.
- Semoga bermanfaat.
- Mohon maaf jika ada yang kurang berkenan.

